有望抗武肺藥物Avigan 日本擬免費提供！已30國請求提供

富士軟片控股公司子公司開發的抗流感藥物法匹拉韋（Favipiravir，商品名：Avigan），被看好可治療武漢肺炎，中國宣稱有療效，日本則在進行臨床研究。日本今天表示，考慮將藥物免費提供給有需要的國家，目前已約有30國提出需求。

據日本《共同社》報導，日本官房長官菅義偉今天表示，考慮向需要的國家免費提供Avigan，目前有約30個國家通過外交管道請求提供，之後將進行磋商並擴大臨床研究。

中國日前宣布，利用法匹拉韋對武漢肺炎確診者進行治療的臨床研究已完成，結果顯示法匹拉韋對肺炎等症狀具療效，考慮正式採用法匹拉韋列當成武漢肺炎治療藥物之一。

日本則從3月開始由愛知縣的藤田醫科大學附屬醫院等進行臨床研究，臨床研究的對象是80名感染病毒的輕症或無症狀者，對這些患者施予藥物後，比較病毒的數量是否減少。（即時新聞中心／綜合報導

日本路透社:

唔係好明, 日本富士既藥, 點解中國會用黎試藥?

睇標題睇錯以為又係啲av網提供免費片抗肺炎

免費白老鼠

韓國佬唔用
雖然係scmp出但參考下

富士軟片
菲林呀嘛

快啲搵中国人試藥

因為呢隻藥舊年係支那專利完左 無專利問題可以任出

日本人完全唔驚

安倍仲鳩帶口罩